有無人仲記得沈殿霞配音既《風之谷》

相信大家80,90後都應該有睇過廣東話配音既宮崎駿電影～

但依家網上既全部都係新配音，亦俾唔番以前配音員配既感覺，特別係肥姐佢地配音既風之谷…

當聽番以下首歌，感覺番晒黎…（2：20開始聽）

講咁多，都係想問下各位巴絲打邊到有得睇番，網上揾左好耐都揾唔到…見以前舊登有人直播過但睇唔番…

天空之城個主題曲先正

揾到得15秒片段……

（大陸網慎入）

好野黎架！哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈

巴打厲害，無諗過會係tvb有廣告版

以前啲配音個feel好自然

正~ 風之谷好好睇
首歌好難搵, 多謝巴打

香港翻譯亂咁黎，童年崩壞

舊時對外國電影同卡通既翻譯係傾向本土化
改名、對白呢d經常都有

KCR個廣告....
班細路既都市傳說

早一個月前討論過啦，依個風之谷配音史上最垃圾，當cult片咁睇算啦

屌你netflix 宮崎駿電影無粵語配音

#57 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

以前動畫好勁 好多勁野配音 倩女幽魂 卡通版 配音都好似幾正

TVB情意結

係配得好鬼馬
不過改晒啲台詞

點解會變到咁搞笑
淨係睇圖都忍唔住笑

宮崎駿動畫配音大部份都可以，除咗依個徐克版風之谷，垃圾在於亂改對白，無中生有，一啲重要對白重要改寫，歪曲原文意思，夾硬將佢變成「賀歲片」

所以唔好成日話以前嘅嘢一定好，依套嘢就睇得出當年香港人嘅唔認真同埋只顧搵快錢嘅心態.....

根本變左2次創作
完全亂黎

變左粵語片風格。

真係明星學生妹級

喂，無戰無不勝將軍邊係風之谷呀？